點解日本人咁鐘意買碟，而香港人就無人買碟

點解日本人咁鐘意買碟，而香港人就無人買碟
所以搞到香港hmv倒閉?

日本人成日買碟支持本地偶像

至於細碟榜冠軍係AKB48《Teacher Teacher》賣出181.9萬張成績，第二位亦係AKB嘅《多愁善感列車》，係AKB連續九年稱霸頭兩位。而AKB48作品總銷量就以77.9億日圓（5.42億港元）排第三，不敵乃木坂46總銷量嘅103.3億（7.19億港元）成績
日本2018藝人影音銷量類別

有得握手

無揸手券後面減1個0啦

買碟
買握手券

日本人買碟通常係為偶像總選投票同握手

咁鄭欣宜搞握手會囉，睇下有無人去囉

因為d碟無得炒

3個0都有

其實組合嵐，三代目j無wo

日本人自己都唔吹捧喱種一人買幾百隻碟嘅風氣
Btw, ARASHI 關八 heysayjump應該無握手卷？

日本嗰邊識玩握手券,投票券,2shot影相券
香港乜撚都唔識搞,

基本上男人又睇女,女人又睇女
香港個社會好k型唔鍾意睇後生女

嵐就唔洗講，第一男團

土地問題啦～ 買完放邊？特登租個迷仔倉囉～～

無得渣手 人地日本啲碟都係多人買過香港歌手
就係永遠唔肯認，人地既好啲
唔係話踩香港，不過而家既歌手 download都廢撚事
狗唔搭八

土地問題

日本女團AKB48，最賺錢就是每年一度的人氣總選舉，事關大部份選票都是靠買唱片換取，投1千票就要買1千隻，不單賺錢，也令AKB的CD長居首賣銷量冠軍。早前日本九州有AKB group Fans，在大分縣的山邊非法棄置了585隻投完票變「垃圾」的 CD，好在天網恢恢，警方成功檢控3名涉事者，他們承認錯誤，表示是苦無合法可行的方法，才決定挺而走險。

港男鍾意睇日本台灣韓國就唔迷香港女子偶像

冇唔承認。咁香港的確係冇買碟依種風氣

直送堆填區啦

Hmv執主要唔係因為冇人買碟。

*利申 一直買碟，Tidal，itunes都用緊

唔熟佢地
只能說香港啲偶像唔吸引

咁hmv執係咩原因
利申：無睇新聞

睇下日本/外國D碟 係咩Size, 香港又咩Size
香港d碟 size 都唔統一既，點收藏
利申：9up

億幾人口最高銷量都只係181.9萬張 都叫做鐘意買碟

以為樓豬問1Q題

hmv貴過cd warehouse 10零蚊

港豬心態就係貪小便宜㗎啦
有得免費聽邊個同你買碟啊
點同日本d版權咁鬼嚴啊

日本擁有世界最大的實體音樂市場，年產值達到約31億美元（僅計算單曲、專輯與音樂錄影帶銷量），佔世界市場之30%，為世界第一大實體音樂市場，其次為美國（18%）、德國（11%）、英國（8%）和法國（7%

香港人冇咁注重知識版權
好多人都係上啲免費網down歌就算
日本睇版權呢方面重好多

有啲歌串流平台冇得聽 一係買歌一係買碟咁我寧願買碟支持下仲好

以前港討都有多下載音樂，依家冇人分享啲人進化到唔聽歌。雖然啲本地歌都係越唱越垃圾

日本女優咁正
香港冇乜靚 一係就三十幾老女人

秋元康=J-pop毒瘤

信和d碟舖都話係靠賣KPOP,JPOP碟維生

J家碟多數有特典DVD
唔買無得睇
所以多數都會買碟
同埋人地重視版權呢樣野

香港hmv啲碟點都要貴過人地少少，早就唔應該存在

垃圾根本有好多瘋狂粉絲係到刷銷量
之前睇單新聞個毒撚為左akb唔知邊個
買左幾箱碟

最多都係買齊 初回AB加個普盤

日本人口幾多，香港人口幾多

日本人口億億聲
香港人口有冇人地10分1呀

買隻碟都無位放
計埋租仲貴過買鑽石戒指

人地啲特典咁正

買碟一定要去hmv?

土地問題
香港人愈住愈細..間房無位擺

HMV本身市値過十億而門市先係第一年虧蝕，(財報表有資料) 根本大有空間唔需要摺。估計係大股東唔想玩又或者本身目的已達可以棄船。當然管理不善前境唔樂觀種種原因都有。但係報紙傳媒紛紛將佢寫成冇人買碟又可惜又剩。香港人又講到好唔捨得隻狗......

日本唱片業都唔見得好樂觀，近年日本都走年長一輩市場同Hi-Res，串流平台對全球實體唱片銷量好大影響。

日本好似仲有好多人用打字機

香港不知幾多人買碟
仲多到要派
但 買碟一定要去hmv?

香港啲人鬼會買碟

睇棋靈王就明

買碟唔係為左裡面d歌
有咩意思

何止減一個 0 呀。

人地玩偶像 香港邊有偶像

而家聽歌仲邊會用碟 全部都電子化晒 唔通出街仲帶住隻碟播咩
而家聽歌仲可以一次過聽晒咁多歌 仲可以隨機播放
播碟做唔到呢啲

CD已經過時 唔少都係有握手卷先刷到靚數據
日本舊年cd銷量都開始有下跌趨勢

至於香港…d人轉晒喺apps俾錢聽歌

一般想收藏先會買碟

唔係人口問題，而係日本個風氣真係會買實體產品

買碟 係支持心愛歌手 支持樂壇既表現
有邊個唔識串流聽歌
點解人地日韓樂壇咁強咁多錢 人地樂迷都高質啲 肯課金支持

香港個班所謂歌迷 鬼肯同你俾錢支持

Twins,cookies

睇埋你呢段野 更令人覺得日本實碟銷量係離奇地高
“日本人鐘意買碟“ 絕對同“香港人無人買碟“毫無關係
踩港唔係咁踩架

有 Mirror

唔係無人買，但唔會好似日本咁，一人買n隻囉
香港CD零福利，你最多咪買1,2隻收藏，點同人地鬥銷量?

我買碟係拎簽名

cd warehouse老細一路都話賣得唔差 而且仲越做越多分店 都係packaging問題

呢兩年最賣得嘅專輯係安室引退嘅最後一隻碟，都係200幾萬張
有生之年應該冇可能見得返宇多田光700幾萬嘅銷量
不過實體碟仍然係日本主流，日本音樂市場成7-8成都係實體碟

多數digital 先行買黎聽住先
CD出左買多隻收藏

講緊anisong

hmv入得好少貨
特登去搵肯定搵唔到
cd warehouse都係
但同一隻碟會平少少

最多選擇係hk records
但都係成日搵唔到
不過試過問staff 過左一排就入返

利申
依家上網買多
試過買細廠仔, 隊band直接寄俾我

人地抽飛

成個娛樂圈生態根本唔一樣點樣比

隻碟靚，都會買黎儲

真係好聽既會買碟支持
反正又唔係貴, 同埋都幾鐘意儲碟

香港人先中意買老番

老番狗

其實全世界冇乜邊到好似日本咁買碟
拎香港比有啲唔公平
歐美市場其實都係差唔多冷淡
雖然都好過香港

香港邊有偶像歌手

屋企冇位

普遍人心態係有得免費睇，聽
做咩要買隻碟
但又要屌人出得慢
你唔買碟 間公司撚有錢出野咩

日本多毒撚

你屋企有無cd機先？
有cd機又有無靚hifi先？
根本香港人屋企都無足夠空間放咁多野
自然追求唔到音質
唯有求方便
聽串流就算

HMV好多碟都冇
賣黎賣去都係果啲

有d日本歌手係itunes冇 所以我都會買碟
不過入碟好撚煩
其他已經慣左比錢逐首itunes買

我有買韓國碟

冇人喺hmv買啫

咁香港仲有咩地方有得買

喂依家頭十咋啵 日本第一百名個個銷售量都多鳩過香港第一啦

我

係hmv投資on99

冇位擺

買韓國碟唔直接喺g market買?

減三個差唔多

因為總選要買票

買小小冇人share運費好貴

你拎一億人口同7百萬人口比

不過就算香港有一億人都冇人會買碟

有特典... 每間鋪唔同
要齊都坐底買4-5隻
仲有d仆街到要買10隻..

同埋握手卷果d啦
仲有d係入面有條code可以抽演唱會飛
（當然 抽完都係要比錢）
但起碼唔洗好似香港咁比錢黃牛
寧願買多幾隻比間公司賺下好過

香港就算撚數啦
不過見林奕匡果班新世代都開始有玩一日店長果d
有次咁岩行過 買佢碟
佢收錢仲可以同你影相
果次都即場買左隻
你話膚淺又好點都好但真係有用

咩黎
冇特別諗過去邊買
邊到有就去邊到買

cd warehouse負責人同CD交易所老細講咗啦
根本係香港hmv自己經營不善，一定燒就賴市場問題，九唔搭八搵笨柒
啲戇鳩傳媒又符和，一齊話：「係呀係呀，市場唔健康呀！」

【HMV清盤】CD Warehouse：唱片市場健康 生存睇本事

叫香港啲歌手出黑膠 sacd ⋯先唔講歌手嘅唱功 作曲大部分唔掂，編曲唔掂，家陣連stuido 都唔掂 ，聽時下啲流行曲用啲好少少嘅音響除時聽到你想掉爛部嘢，當然收益<<<成本 所以質素下降，有時真係分唔到係歌迷唔肯課金定有啲歌手唔值呢個價⋯

買碟送演唱會門票點睇

我有買但買買下尬冇璃買因爲真係冇位擺，土地問題呀，唔想玩完又要問有冇人要送俾你

全線收皮?
咁以後可以去邊買MOMOLAND❤ Album

我屋企夠大有位呀
買多部黑膠機同入手一堆黑膠唱片添啦

上網有得睇點解要買
On9?

上amazon買碟 送埋上屋企 洗鬼去HMV買咩

有無人試過有同學喺課室派碟
投完總選啲碟
成箱派俾同學 一人一隻

握手呀傻仔

J家飯表示真係好煩
每次都要上amazon訂
仲要買哂初回一初回二通常盤
然後等一個禮拜收碟
再特登開電腦入碟
再連itunes入電話

係咩呀？
係愛呀哈利

應該同買GAME一樣,買碟J完可以二手賣出去

係hmv買
我不如去他其碟鋪買
賣隻碟都收貴人幾十蚊

因為日本啲碟初回限定盤會有啲特輯/MV/live嘅片段吸引人買(由其single ep好靠呢啲引人買)

香港人西囉
講經咩

呢個真
由其買外國碟，就算直接送上門都平過你，點幫襯

頭先先買完碟嚟
不過好現實
我都係真心支持先買

日本d毒撚一個人買200隻，點比

香港商家自己做爛個市場怪人唔買碟

香港歌星太垃圾 不了
利申有買日韓專

日本既CD市場係一個非常奇怪既案例，其他地方好難參考，亦無話好定唔好

HMV倒閉既主要原因係佢經營不善，轉型失敗。即使放眼世果，CD都係一個向下緊既行業
唔通打字機公司倒閉又話香港人問題？

人地單曲整4隻mix放係一隻碟都大把人買真心堅

日本屋企多位擺

On9
串流我又唔係冇俾錢
我唔撚鐘意買碟都唔得？
點解我要轉我既消費模式去就返班藝人？
依家我係消費者喎
係都班明星諗下點吸引fans啦
咁都賴到香港人

冇特冇抽選我都買２或以上
當支持下好女仔

冇話得定唔得
係肯唔肯出少少錢支持心儀既歌手咁解

唔買碟都有其他途徑去俾錢支持
買碟唔係個重點
係個心態

聽講而家興搞live同concert 所以飛愈來愈貴

好坦白講
串流你係有比錢
但最後有幾多係歌手袋
心知肚明啦

但呢個都唔係剩係你問題
我諗一年全港歌手賣既碟都唔知有無10萬隻
個市場咁細
你expect 啲公司投資一大舊錢落去捧個歌手咩
加埋tvb又係搞死個樂壇
你了解過日韓個娛樂生態
你就知tvb有幾離譜

我自己都有買碟，雖然唔多
但其實買完真係純粹支持下，完全唔會聽
事實就係聽歌既習慣已經轉哂
係香港d歌手未轉到
演唱會又玩內部玩黃牛
賣碟賣唔掂又屌fans
仲要d fans諗盡方法先支持到個歌手

香港有偶像咩

我洗錢仲要諗埋個歌手袋幾多？
就算我會咁諗，你唔能夠要求太多人咁樣諗喎
70蚊一個月串流無限首歌
99蚊一隻十首歌
其實傻都識揀

呢樣就要睇啲聽眾個心態
日本聽眾係覺得
我支持你
你揾到錢
咪長聽長有囉
同時可以維持一個健康個市場

$70vs $99
你識揀
咁市場又係咪好蓬勃，
有好多唔同既音樂，歌手比你揀？
心知肚明啦

你咁開post 即係又要引啲踩港L全部進場

吹到日本好支持佢偶像搵到錢
咪又係毒撚為左握手見面
日本夠有av業，唔見其他地方有
根本文化唔同
事實依家全球化，我根本唔洗聽死香港港
就算我情意結上支持
都要佢自己爭氣
唔係既話幫得幾多？

咁大個人第一次買 真心覺得佢好聽

邊撚個黎？

日本其實都少咗好多買實體碟
不過好多轉咗去買digital，再其次先係stream, 而非香港而家主流都係用stream

所以有啲歌會digital有stream冇，就係唔想人用stream
而且無論係實體/digital/stream個定價都貴過其他國家好多

啲日本姐姐好鐘意儲入面張卡 見過啲日本姐姐一買就買一棟碟 拎完卡轉頭撚手去二手鋪賣鳩哂佢

大氣候上你可以話係原因，但cd唔賣得唔係近呢十年先發生嘅事
應該話廿年我諗都就嚟有

日本外國都有古怪size, 只係人哋會出一隻普通版，而香港係冇

事實上全世界嚟講日本認第二冇人敢認第一

我諗計比例香港都輸到貼地

發燒友=/=主流
只係佢哋消費力高，有得賺，而唔係香港多發燒友

上面講咗其實有啲唔係akb玩法都一樣有人買

日本不嬲逆主流而行

仲要明明日亞直運海外平d同快d收到，都要特登轉運，等佢慢慢飄過嚟
就係為左o榜銷量
真係愛呀
(btw你user name係咪代表Kamiki ryunosuke 我都好鍾意佢

根本依家已經無人買碟 以前仲話會itunes見 自從streaming興起之後直情download買都費時 你睇下美國Camilla Ariana嗰啲咁紅都係賣緊十零廿萬 a star is born咁hit隻碟都仲係五六十萬 就知依家真係無人再比錢買碟

好心環保撚關注下呢啲好過搞飲筒啦

全世界都已經唔咁樣出